食安中心呼籲市民不要食用兩款意大利進口芝麻油

食物安全中心呼籲市民不要食用兩款意大利進口芝麻油，有關產品被驗出含有可能致癌的環氧乙烷。

兩款產品分別是Clearspring 的Organic sesame oil， 此日期前最佳為2021年10月6日，以及Organic toasted sesame oil，此日期前最佳是2021年10月9日。兩款產品都是每樽500毫升，進口商 Awesome Foods Limited。

中心發言人說，接獲歐洲聯盟委員會食品和飼料快速預警系統通報，指產品被驗出含有可能致癌的環氧乙烷，正進行回收。中心得悉事件後，聯絡進口商跟進，初步調查發現曾進口部分受影響產品，已按中心指示將產品下架及停售，並展開回收。查詢回收事宜，可於辦公時間致電進口商熱線 3956 9759。

發言人呼籲市民如購入受影響產品，應停止食用。業界如持有有關產品，應停止使用或出售。中心會就事件通知業界，並繼續跟進和採取適當行動。

支那製仲毒啦

乜嘢毒都關意粉國事

做乜9

啲梅林午餐肉夠話毒到仆街啦

咪又係繼續賣

下次輪到日本食物

唯有中囯國食物係世界一等純潔

芝麻油是蘑菇的

佢有冇屌過支那啲毒奶粉

咁芝麻仁呢？

芝麻油沒有磨菇